美制裁禍及公司銀行「辣到冇得頂」 鍾國斌：《自治法》嚴重威脅商界

節錄

美制裁禍及公司銀行「辣到冇得頂」
鍾國斌：《自治法》嚴重威脅商界

鍾國斌稱國安法令香港社會感到憂慮。資料圖片

【惡法臨城】

【本報訊】針對港版國安法，美國參議院通過《香港自治法案》，容許美國制裁破壞香港一國兩制、高度自治的官員，且制裁門檻比去年通過的《香港人權與民主法案》更低。代表商界的自由黨黨魁鍾國斌形容《香港自治法案》的條款「辣到冇得頂」，對商界構成很大威脅。身兼行會成員及立法會議員的工聯會黃國健反認為美國的反應並不嚴重，是預料當中，只屬「最低消費」，加上歐盟「出聲唔出力」，他直言國際社會的反應不足以阻止港版國安法。

自由黨黨魁鍾國斌昨出席商台節目時表示，美國參議院日前通過的《香港自治法案》，是美方去年通過的《香港人權與民主法案》的加辣版：「真辣，真係好辣！」

黃國健：美反應屬「最低消費」

相關新聞：葉國謙：舉美、英、港獨旗犯法

他指，《香港人權與民
。。。。。。
法的條文未公佈，實在令到香港社會感到憂慮。

工聯會黃國健卻對美國參議
。。。。。
的機會非常大。

鍾國斌批評泛民一直阻
。。。。。。。
出手」。

黃國健則
。。。。。
問題。

港版國安法的說明
。。。。。。
響極少數人

胡不認同港版國安法
。。。。。
定性為威脅國家。

他指，已故維權人
。。。。。。
「有權不用」。

怕咩
香港有基本法打殘美國佬

怕咩
自治只係針對極少數危害世界安全嘅人

你唔破壞香港人權係唔受影響
驚西咩